# Inona no azonao atao hanoherana ny Cloudflare?

| 🖼 | 🖼 | 🖼 |
| --- | --- | --- |
| ![](../image/matthew_prince_teen.jpg) | ![](../image/matthew_prince.jpg) | ![](../image/blockedbymatthewprince.jpg) |


Matthew Browning Prince, naskita la 13an de novembro 1974, estas la ĉefoficisto kaj kunfondinto de Cloudflaron.

Danke al lia riĉa paĉjo, "John B. Prince", li ĉeestis la Universitaton de Ĉikago Leĝlernejo kaj Harvard Komerclernejo.
Princo instruis Interretan leĝon kaj estis specialisto pri kontraŭ-spamaj leĝoj kaj Fraŭdo-esploroj.


"*I’d suggest this was armchair analysis by kids – it’s hard to take seriously.*" [t](https://www.theguardian.com/technology/2015/nov/19/cloudflare-accused-by-anonymous-helping-isis)

"*That was simply unfounded paranoia, pretty big difference.*"  [t](https://twitter.com/xxdesmus/status/992757936123359233)

"*We also work with Interpol and other non-US entities*" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1203028504184360960)

"*Watching hacker skids on Github squabble about trying to bypass Cloudflare's new anti-bot systems continues to be my daily amusement.* 🍿" [t](https://twitter.com/eastdakota/status/1273277839102656515)


![](../image/whoismp.jpg)

---


<details>
<summary>kitiho aho

## Mpanjifa tranonkala
</summary>


- Raha mampiasa Cloudflare ilay tranonkala tianao dia teneno izy ireo tsy hampiasa Cloudflare.
  - Ny fidradradradrana amin'ny media sosialy toy ny Facebook, Reddit, Twitter na Mastodon dia tsy misy mahasamihafa azy. [Ny hetsika dia mafy noho ny tenifototra.](https://twitter.com/phyzonloop/status/1274132092490862594)
  - Miezaha hifandray amin'ny tompona tranokala raha te hanatsara ny tenanao ianao.

[Cloudflare hoy](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium/issues/783):
```
Manoro hevitra anao izahay hanatona ny mpitantana amin'ny serivisy manokana na tranokala izay ifaneraseranao ary mizara ny zavatra niainanao.
```

[Raha tsy mangataka izany ianao dia tsy ho fantatry ny tompona tranonkala mihitsy izany olana izany.](../PEOPLE.md)

![](../image/liberapay.jpg)

[Ohatra mahomby](https://counterpartytalk.org/t/turn-off-cloudflare-on-counterparty-co-plz/164/5).<br>
Manana olana ianao? [Asandrato izao ny feonao.](https://github.com/maraoz/maraoz.github.io/issues/1) Ohatra etsy ambany.

```
Manampy ny sivana ataon'ny orinasa sy ny fanaraha-maso marobe fotsiny ianao.
http://crimeflare.eu.org
```

```
Ny pejin-tranonkalanao dia ao amin'ny zaridaina manokana misy rindrina manokana an'ny CloudFlare.
http://crimeflare.eu.org
```

- Makà fotoana kely hamakiana ny tsiambaratelo momba ny tsiambaratelo momba ny tsiambaratelo.
  - raha ao ambadiky ny Cloudflare ny tranonkala na mampiasa serivisy mifandray amin'ny Cloudflare ny tranokala.

Tokony hanazava ny atao hoe "Cloudflare" izany, ary mangataka alalana hizara ny angon-drakitrao amin'i Cloudflare. Ny tsy fanaovana izany dia hiteraka tsy fahatokisana ary tokony hialana ny tranokala voalaza.

[Ohatra iray momba ny fiainana manokana azo ekena eto](https://archive.is/bDlTz) ("Subprocessors" > "Entity Name")

```
Novakiako ny politikanao momba ny tsiambaratelo ary tsy hitako ny teny Cloudflare.
Laviko ny hizara angon-drakitra aminao raha manohy mamelona ny angon-tsaiko amin'ny Cloudflare ianao.
http://crimeflare.eu.org
```

Ity dia ohatra iray amin'ny politika manokana izay tsy manana ny teny Cloudflare.
[Liberland Jobs](https://archive.is/daKIr) [privacy policy](https://docsend.com/view/feiwyte):

![](../image/cfwontobey.jpg)

Cloudflare dia manana ny politikany manokana.
[Cloudflare dia tia olona doxxing.](https://www.reddit.com/r/GamerGhazi/comments/2s64fe/be_wary_reporting_to_cloudflare/)

Ity misy ohatra tsara ho an'ny fisoratana anarana amin'ny tranokala.
AFAIK, tranokala zero no manao an'io. Hatoky azy ireo ve ianao?

```
Amin'ny fipihana ny "Midira ho an'ny XYZ", dia manaiky ny fepetra momba ny serivisy sy ny tsiambaratelo izahay.
Manaiky ihany koa ianao hizara ny angon-drakitrao amin'ny Cloudflare ary manaiky ihany koa ny fanambarana tsiambaratelon'ny cloudflare.
Raha mamoaka ny mombamomba anao i Cloudflare na tsy mamela anao hifandray amin'ireo mpizara anay dia tsy anay izany. [*]

[ Hiditra Mpikambana ] [ tsy manaiky aho ]
```
[*] [PEOPLE.md](../PEOPLE.md)


- Miezaha tsy hampiasa ny serivisin'izy ireo. Tadidio fa jeren'ny Cloudflare ianao.
  - ["I'm in your TLS, sniffin' your passworz"](../image/iminurtls.jpg)

- Mikaroha tranokala hafa. Misy safidy hafa sy mpanararaotra amin'ny Internet!

- Mandresy lahatra ny namanao hampiasa Tor isan'andro.
  - Ny tsy fitonona anarana no tokony ho fenitry ny Internet misokatra!
  - [Mariho fa tsy tian'ity tetikasa Tor ity ity tetikasa ity.](../HISTORY.md)

</details>

------

<details>
<summary>kitiho aho

## no add-ons
</summary>

- Raha toa ka Firefox, Tor Browser na Chromium Ungoogled no fitetezana anao dia ampiasao ny iray amin'ireto add-on etsy ambany ireto.
  - Raha te hanampy add-on vaovao hafa ianao dia manontania aloha.


| Anarana | Developer | MANAMPY | Afaka manakana | Tsy afaka Mampandre | Chrome |
| -------- | -------- | -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Bloku Cloudflaron MITM-Atakon](../subfiles/about.bcma.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | **ENY**     | **ENY**     |  **ENY** |
| [Ĉu ligoj estas vundeblaj al MITM-atako?](../subfiles/about.ismm.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | tsy misy     | **ENY**     |  **ENY** |
| [Ĉu ĉi tiuj ligoj blokos Tor-uzanton?](../subfiles/about.isat.md) | #Addon | [ ? ](http://crimeflare.eu.org/) | tsy misy     | **ENY**     |  **ENY** |
| [Block Cloudflare MITM Attack](https://trac.torproject.org/projects/tor/attachment/ticket/24351/block_cloudflare_mitm_attack-1.0.14.1-an%2Bfx.xpi)<br>[**DELETED BY TOR PROJECT**](../HISTORY.md) | nullius | [ ? ](../tool/block_cloudflare_mitm_fx), [Link](http://crimeflare.eu.org/) | **ENY**     | **ENY**     |  tsy misy |
| [TPRB](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | Sw | [ ? ](http://34ahehcli3epmhbu2wbl6kw6zdfl74iyc4vg3ja4xwhhst332z3knkyd.onion/) | **ENY**     | **ENY**     |  tsy misy |
| [Detect Cloudflare](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare/) | Frank Otto | [ ? ](https://github.com/traktofon/cf-detect) | tsy misy     | **ENY**     |  tsy misy |
| [True Sight](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/detect-cloudflare-plus/) | claustromaniac | [ ? ](https://github.com/claustromaniac/detect-cloudflare-plus) | tsy misy     | **ENY**     |  tsy misy |
| [Which Cloudflare datacenter am I visiting?](https://addons.mozilla.org/en-US/firefox/addon/cf-pop/) | 依云 | [ ? ](https://github.com/lilydjwg/cf-pop) | tsy misy     | **ENY**     |  tsy misy |


- "Decentraleyes" dia afaka mampiato ny fifandraisana amin'i "CDNJS (Cloudflare)".
  - Manakana ny fangatahana betsaka tsy hahatratra tamba-jotra izany, ary manompo ireo rakitra eo an-toerana hitazonana ny vohikala tsy ho tapaka.
  - Namaly ilay developer: "[very concerning indeed](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/236#issuecomment-352049501)", "[widespread usage severely centralizes the web](https://github.com/Synzvato/decentraleyes/issues/251#issuecomment-366752049)"

- [Azonao atao ihany koa ny manala na tsy matoky ny fanamarinana Cloudflare amin'ny Certificate Authority (CA) anao.](https://www.ssl.com/how-to/remove-root-certificate-firefox/)

</details>

------

<details>
<summary>kitiho aho

## Tompon-tranonkala / mpamorona tranonkala
</summary>


![](../image/word_cloudflarefree.jpg)

- Aza mampiasa vahaolana Cloudflare, Period.
  - Afaka manao tsara kokoa noho izany ianao, marina? [Ity ny fomba hanesorana ny famandrihana Cloudflare, drafitra, domains, na kaonty.](https://support.cloudflare.com/hc/en-us/articles/200167776-Removing-subscriptions-plans-domains-or-accounts)

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/htmlalertcloudflare.jpg) | ![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |

- Te hanana mpanjifa bebe kokoa? Fantatrao izay hatao. Ny tondro dia "ambony andalana".
  - [Salama, ianao no nanoratra hoe "Raisinay am-pahatsorana ny fiainanao manokana" fa nahazo "Error 403 Proka tsy fantatra anarana tsy voarara" aho.](https://it.slashdot.org/story/19/02/19/0033255/stop-saying-we-take-your-privacy-and-security-seriously) Fa maninona no sakananao ny Tor na VPN? Ary maninona no manakana ny mailaka vonjimaika ianao?

![](../image/anonexist.jpg)

- Ny fampiasana Cloudflare dia hampitombo ny fahatapahana. Tsy afaka miditra amin'ny tranonkalanao ireo mpitsidika raha maty ny mpizara anao na maty i Cloudflare.
  - [Tena noheverinao fa tsy nidina mihitsy i Cloudflare?](https://www.ibtimes.com/cloudflare-down-not-working-sites-producing-504-gateway-timeout-errors-2618008) [Another](https://twitter.com/Jedduff/status/1097875615997399040) [sample](https://twitter.com/search?f=tweets&vertical=default&q=Cloudflare%20is%20having%20problems). [Need more](../PEOPLE.md)?

![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)

- Ny fampiasana Cloudflare hanome proxy ny "serivisy API" anao, ny "lozisialy fanavaozana lozisialy" na "feed RSS" dia hanimba ny mpanjifanao. Nisy mpanjifa niantso anao ary nilaza hoe "Tsy afaka mampiasa ny API-nao intsony aho", ary tsy fantatrao izay mitranga. Cloudflare dia afaka manakana mangingina ny mpanjifanao. Mihevitra ve ianao fa tsy maninona?
  - Betsaka ny mpanjifa mpamaky RSS sy serivisy mpamaky RSS an-tserasera. Fa maninona ianao no mamoaka feed RSS raha tsy avelanao hisoratra anarana ny olona?

![](../image/rssfeedovercf.jpg)

- Mila fanamarinana HTTPS ve ianao? Ampiasao ny "Let's Encrypt" na hividy izany amin'ny orinasa CA fotsiny.

- Mila mpizara DNS ve ianao? Tsy afaka manangana mpizara anao manokana? Ahoana ny amin'izy ireo: [Hurricane Electric Free DNS](https://dns.he.net/), [Dyn.com](https://dyn.com/dns/), [1984 Hosting](https://www.1984hosting.com/), [Afraid.Org (Hamafa ny kaontinao raha mampiasa TOR ianao)](https://freedns.afraid.org/)

- Mitady serivisy fampiantranoana? Maimaimpoana fotsiny? Ahoana ny amin'izy ireo: [Onion Service](http://vww6ybal4bd7szmgncyruucpgfkqahzddi37ktceo3ah7ngmcopnpyyd.onion/en/security/network-security/tor/onionservices-best-practices), [Free Web Hosting Area](https://freewha.com/), [Autistici/Inventati Web Site Hosting](https://www.autinv5q6en4gpf4.onion/services/website), [Github Pages](https://pages.github.com/), [Surge](https://surge.sh/)
  - [Solon'ny Cloudflare](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Mampiasa "cloudflare-ipfs.com" ve ianao? [Fantatrao ve fa ratsy ny Cloudflare IPFS?](../PEOPLE.md)

- Mametraha Firewall Application Web toy ny OWASP sy Fail2Ban amin'ny mpizara anao ary ampifanaraho tsara.
  - Tsy vahaolana ny fanakanana ny Tor. Aza saziana ho an'ny mpampiasa ratsy kely fotsiny ny rehetra.

- Ampidiro na sakano ny mpampiasa "Cloudflare Warp" tsy hiditra amin'ny tranonkalanao. Ary omeo antony raha azonao atao.

> Lisitra IP: "[Ny IP an'ny Cloudflare amin'izao fotoana izao](cloudflare_inc/)"

> A: Sakano fotsiny izy ireo

```
server {
...
deny 173.245.48.0/20;
deny 103.21.244.0/22;
deny 103.22.200.0/22;
deny 103.31.4.0/22;
deny 141.101.64.0/18;
deny 108.162.192.0/18;
deny 190.93.240.0/20;
deny 188.114.96.0/20;
deny 197.234.240.0/22;
deny 198.41.128.0/17;
deny 162.158.0.0/15;
deny 104.16.0.0/12;
deny 172.64.0.0/13;
deny 131.0.72.0/22;
deny 2400:cb00::/32;
deny 2606:4700::/32;
deny 2803:f800::/32;
deny 2405:b500::/32;
deny 2405:8100::/32;
deny 2a06:98c0::/29;
deny 2c0f:f248::/32;
...
}
```

> B: Mamily mankany amin'ny pejy fampitandremana

```
http {
...
geo $iscf {
default 0;
173.245.48.0/20 1;
103.21.244.0/22 1;
103.22.200.0/22 1;
103.31.4.0/22 1;
141.101.64.0/18 1;
108.162.192.0/18 1;
190.93.240.0/20 1;
188.114.96.0/20 1;
197.234.240.0/22 1;
198.41.128.0/17 1;
162.158.0.0/15 1;
104.16.0.0/12 1;
172.64.0.0/13 1;
131.0.72.0/22 1;
2400:cb00::/32 1;
2606:4700::/32 1;
2803:f800::/32 1;
2405:b500::/32 1;
2405:8100::/32 1;
2a06:98c0::/29 1;
2c0f:f248::/32 1;
}
...
}

server {
...
if ($iscf) {rewrite ^ https://example.com/cfwsorry.php;}
...
}

<?php
header('HTTP/1.1 406 Not Acceptable');
echo <<<CLOUDFLARED
Thank you for visiting ourwebsite.com!<br />
We are sorry, but we can't serve you because your connection is being intercepted by Cloudflare.<br />
Please read http://crimeflare.eu.org for more information.<br />
CLOUDFLARED;
die();
```

- Atsangano ny Tor Onion Service na ny insite I2P raha mino fahalalahana ianao ary mandray ireo mpampiasa tsy fantatra anarana.

- Mangataha torohevitra amin'ny mpikirakira tranonkala roa hafa an'ny Clearnet / Tor ary manaova namana tsy fantatra anarana!

</details>

------

<details>
<summary>kitiho aho

## Mpampiasa lozisialy
</summary>


- Discord dia mampiasa CloudFlare. Solony? Manoro hevitra izahay [**Briar** (Android)](https://f-droid.org/en/packages/org.briarproject.briar.android/), [Ricochet (PC)](https://ricochet.im/), [Tox + Tor (Android/PC)](https://tox.chat/download.html)
  - Briar dia mampiditra Tor daemon ka tsy mila mametraka Orbot ianao.
  - Qwtch developer, Open Privacy, nofafana ny tetikasa stop_cloudflare avy amin'ny serivisin'izy ireo git tsy misy fampandrenesana.

- Raha mampiasa Debian GNU / Linux, na derivative rehetra ianao, dia misoratra anarana: [bug #831835](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835). Ary raha azonao atao, ampio ny manamarina ny patch, ary ampio ilay mpihazona anao handray ny fehiny marina raha tokony ekena izany.

- Ampirisiho hatrany ireo mpitety tranonkala ireo.

| Anarana | Developer | MANAMPY | fanehoan-kevitra |
| -------- | -------- | -------- | -------- |
| [Ungoogled-Chromium](https://ungoogled-software.github.io/ungoogled-chromium-binaries/) | Eloston | [ ? ](https://github.com/Eloston/ungoogled-chromium) | PC (Win, Mac, Linux)  _!Tor_ |
| [Bromite](https://www.bromite.org/fdroid) | Bromite | [ ? ](https://github.com/bromite/bromite/issues) | Android  _!Tor_ |
| [Tor Browser](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | PC (Win, Mac, Linux)  _Tor_|
| [Tor Browser Android](https://www.torproject.org/download/) | Tor Project | [ ? ](https://support.torproject.org/) | Android  _Tor_|
| [Onion Browser](https://itunes.apple.com/us/app/onion-browser/id519296448?mt=8) | Mike Tigas | [ ? ](https://github.com/OnionBrowser/OnionBrowser/issues) | Apple iOS  _Tor_|
| [GNU/Icecat](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | GNU | [ ? ](https://www.gnu.org/software/gnuzilla/) | PC (Linux) |
| [IceCatMobile](https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/) | GNU | [ ? ](https://lists.gnu.org/mailman/listinfo/bug-gnuzilla) | Android |
| [Iridium Browser](https://iridiumbrowser.de/about/) | Iridium | [ ? ](https://github.com/iridium-browser/iridium-browser/) | PC (Win, Mac, Linux, OpenBSD) |


Ny tsiambaratelo rindrambaiko hafa dia tsy tanteraka. Tsy midika izany fa "tonga lafatra" ny mpitety Tor.
Tsy misy azo antoka 100% na 100% tsy miankina amin'ny Internet sy ny teknolojia.

- Tsy te hampiasa Tor? Azonao atao ny mampiasa browser rehetra amin'ny Tor daemon.
  - [Mariho fa tsy tia an'io ny tetikasa Tor.](https://support.torproject.org/tbb/tbb-9/) Ampiasao Tor Browser raha afaka manao izany ianao.
- [Ahoana ny fampiasana Chromium amin'ny Tor](../subfiles/chromium_tor.md)


Andao hiresaka momba ny tsiambaratelon'ny rindrambaiko hafa.

- [Raha tena mila mampiasa Firefox ianao dia safidio ny "Firefox ESR".](https://www.mozilla.org/en-US/firefox/organizations/)
  - [Firefox - Spyware Watchdog](https://spyware.neocities.org/articles/firefox.html)
  - [Lavin'i Firefox ny fahalalahana miteny, mandrara ny fahalalahana miteny](https://web.archive.org/web/20200423010026/https://reclaimthenet.org/firefox-rejects-free-speech-bans-free-speech-commenting-plugin-dissenter-from-its-extensions-gallery/)
  - ["100+ downvotes. Toa ny mangataka orinasa lozisialy hifikitra ... ny rindrambaiko dia be loatra ankehitriny."](https://old.reddit.com/r/firefox/comments/gutdiw/weve_got_work_to_do_the_mozilla_blog/fslbbb6/)
  - [Uh, maninona i Firefox no mampiseho ahy rohy misy tohana ao amin'ny bara URL-ko?](https://www.reddit.com/r/firefox/comments/jybx2w/uh_why_is_firefox_showing_me_sponsored_links_in/)
  - [Mozilla - Devoly tonga nofo](https://digdeeper.neocities.org/ghost/mozilla.html)

- [Aza adino, Mozilla dia mampiasa serivisy Cloudflare.](https://www.robtex.com/dns-lookup/www.mozilla.org) [Mampiasa ny serivisy DNS Cloudflare amin'ny vokatrao koa izy ireo.](https://www.theregister.co.uk/2018/03/21/mozilla_testing_dns_encryption/)

- [Nolavin'i Mozilla tamin'ny fomba ofisialy ity tapakila ity.](https://bugzilla.mozilla.org/show_bug.cgi?id=1426618)

- [Vazivazy ny Firefox Focus.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743) [Nanome toky izy ireo fa hamono ny telemetry saingy novain'izy ireo.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/4210)

- [PaleMoon / Basilisk developer dia tia an'i Cloudflare.](https://github.com/mozilla-mobile/focus-android/issues/1743#issuecomment-345993097)
  - [Pale Moon's Archive Server nijirika sy nanaparitaka malware nandritra ny 18 volana](https://www.reddit.com/r/privacytoolsIO/comments/cc808y/pale_moons_archive_server_hacked_and_spread/)
  - Halany koa ireo mpampiasa Tor - "[Avelao izy hankahala an'i Tor. Heveriko fa ny ankamaroan'ny tranonkala dia tokony ho fankahalana an'i Tor raha jerena ny antony fanararaotana faran'izay avo.](https://github.com/yacy/yacy_search_server/issues/314#issuecomment-565932097)"

- [Manana olana "telefaona an-trano" mafy ny WaterScript](https://spyware.neocities.org/articles/waterfox.html)

- [Google Chrome dia mpitsikilo.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-google.en.html)
  - [Google mombamomba ny hetsika nataonao.](https://spyware.neocities.org/articles/chrome.html)

- [Ny SRWare Iron dia manao fifandraisana an-trano telefaona be loatra.](https://spyware.neocities.org/articles/iron.html) Mifandray amin'ny domains google koa izy io.

- [Mpanara-dia ny lisitra Facebook / Twitter mpanamory fotsy.](https://www.bleepingcomputer.com/news/security/facebook-twitter-trackers-whitelisted-by-brave-browser/)
  - [Ity misy olana bebe kokoa.](https://spyware.neocities.org/articles/brave.html)
  - [binance Affiliate ID](https://twitter.com/cryptonator1337/status/1269594587716374528)

- [Microsoft Edge dia mamela ny Facebook handefa kaody Flash ao ambadiky ny lamosin'ireo mpampiasa.](https://www.zdnet.com/article/microsoft-edge-lets-facebook-run-flash-code-behind-users-backs/)

- [Tsy manaja ny fiainanao manokana i Vivaldi.](https://spyware.neocities.org/articles/vivaldi.html)

- [Haavo mpitsikilo Opera: Avo indrindra](https://spyware.neocities.org/articles/opera.html)

- Apple iOS: [Tsy tokony hampiasa iOS mihitsy ianao, indrindra satria malware izany.](https://www.gnu.org/proprietary/malware-apple.html)

Noho izany dia manoro hevitra ny ambony latabatra ihany izahay. Tsy misy zavatra hafa.

</details>

------

<details>
<summary>kitiho aho

## Mpampiasa Mozilla Firefox
</summary>


- Ny "Firefox Nightly" dia handefa fampahalalana ambaratonga debug ho an'ny mpizara Mozilla nefa tsy misy fomba fialana.
  - [Ny mpizara Mozilla dia miteraka Cloudflare](https://www.digwebinterface.com/?hostnames=www.mozilla.org%0D%0Amozilla.cloudflare-dns.com&type=&ns=resolver&useresolver=8.8.4.4&nameservers=)

- Azo atao ny mandrara ny Firefox hifandray amin'ireo mpizara Mozilla.
  - [Torolàlana ho an'ny politikan'i Mozilla](https://github.com/mozilla/policy-templates/blob/master/README.md)
  - Ataovy ao an-tsaina ity fikafika ity mety hijanona tsy hiasa amin'ny kinova intsony satria Mozilla dia tia manao whitelist ny tenany.
  - Mampiasà firewall sy sivana DNS hanakanana azy ireo tanteraka.

"`/distribution/policies.json`"

>     "WebsiteFilter": {
> 		"Block": [
> 		"*://*.mozilla.com/*",
> 		"*://*.mozilla.net/*",
> 		"*://*.mozilla.org/*",
> 		"*://webcompat.com/*",
> 		"*://*.firefox.com/*",
> 		"*://*.thunderbird.net/*",
> 		"*://*.cloudflare.com/*"
> 		]
>     },


- ~~Tatero ny bug amin'ny tracker mozilla, lazao azy ireo tsy hampiasa Cloudflare.~~ Nisy tatitra momba ny bibikely momba ny bugzilla. Betsaka ny olona no nametraka ny ahiahiny, na izany aza, nafenin'ny admin tamin'ny taona 2018 ilay bibikely.

- Azonao atao ny miala amin'ny DoH ao amin'ny Firefox.
  - [Ovao ny DNS default an'ny firefox](../subfiles/change-firefox-dns.md)

![](../image/firefoxdns.jpg)

- [Raha te hampiasa DNS tsy ISP ianao, dia ampiasao ny serivisy OpenNIC Tier2 DNS na ny serivisy tsy Cloudflare DNS.](https://wiki.opennic.org/start)
![](../image/opennic.jpg)
  - Sakano ny Cloudflare miaraka amin'ny DNS. [Crimeflare DNS](https://dns.crimeflare.eu.org/)

- Azonao atao ny mampiasa Tor ho resolver DNS. [Raha tsy manam-pahaizana Tor ianao dia mametraha fanontaniana eto.](https://tor.stackexchange.com/)

> **Ahoana?**
> 1. Sintomy ny Tor ary apetraho amin'ny solosainao.
> 2. Ampio ity tsipika ity amin'ny fisie "torrc".
> DNSPort 127.0.0.1:53
> 3. Atsaharo ny Tor.
> 4. Apetraho amin'ny "127.0.0.1" ny mpizara DNS an'ny solo-sainao.

</details>

------

<details>
<summary>kitiho aho

## Hetsika
</summary>


- Lazao amin'ny hafa manodidina anao ny loza ateraky ny Cloudflare.

- [Ampio hatsaraina ity tahiry ity.](http://crimeflare.eu.org)
  - Samy ny lisitra, ny tohan-kevitra manohitra azy ary ny antsipiriany.

- [Raketo an-tsoratra ary ataovy imasom-bahoaka ny zavatra tsy mety ataon'ny Cloudflare (sy ny orinasa mitovy aminy), alao antoka fa voatonona ity tahiry ity rehefa manao izany ianao](http://crimeflare.eu.org) :)

- Makà olona maro kokoa mampiasa Tor amin'ny alàlan'ny toerana misy anao mba hahafahan'izy ireo miaina ny tranonkala amin'ny fomba fijery ny faritra samihafa eto amin'izao tontolo izao.

- Manomboka vondrona, amin'ny media sosialy sy ny hena, natokana hanafaka an'izao tontolo izao avy amin'ny Cloudflare.

- Raha mety dia ampifandraiso amin'ireto vondrona ireto ao amin'ity tahiry ity - ity dia mety ho toerana handrindrana ny fiaraha-miasa miaraka amin'ny vondrona.

- [Manomboha coop izay afaka manome safidy hafa tsy miankina amin'ny Cloudflare.](../subfiles/cloudflare-alternatives.md)

- Ampahafantaro anay ny fomba hafa azo hanampiana farafaharatsiny mba hiarovan-tena amin'ny sosona Cloudflare.

- Raha mpanjifa Cloudflare ianao dia apetraho ny toe-fiainanao manokana ary andraso izy ireo hanitsakitsaka azy ireo.
  - [Avy eo, ento izy ireo amin'ny fiampangana fanitsakitsahana anti-spam / privacy.](https://twitter.com/thexpaw/status/1108424723233419264)

- Raha any Etazonia ianao ary ny tranokala resahina dia banky na mpitan-kaonty, manandrana mitondra tsindry ara-dalàna ao ambanin'ny lalàna Gramm – Leach – Bliley, na ny lalàna amerikanina manana DIsability ary avereno atoro anay hoe tonga aiza ianao .

- Raha tranokalan'ny governemanta ny tranonkala, manandrama mitondra tsindry ara-dalàna eo ambanin'ny fanitsiana voalohany ny lalàm-panorenana amerikana.

- Raha olom-pirenena eoropeanina ianao dia mifandraisa amin'ny tranokala handefasana ny mombamomba anao ao ambanin'ny General Data Protection Regulation. Raha mandà tsy hanome anao ny mombamomba anao izy ireo dia fandikana ny lalàna izany.

- Ho an'ireo orinasa milaza ho manolotra serivisy ao amin'ny tranonkalany dia andramo ny milaza azy ireo ho "doka diso" amin'ireo fikambanana miaro ny mpanjifa sy BBB. Ireo tranonkala Cloudflare dia tompoin'ny mpizara Cloudflare.

- [Ny ITU dia manome sosokevitra ao amin'ny tontolon-kevitra amerikanina fa ny Cloudflare dia manomboka mihalehibe ka mety hampidinina amin'izy ireo ny lalàna antitrust.](https://www.itu.int/en/ITU-T/Workshops-and-Seminars/20181218/Documents/Geoff_Huston_Presentation.pdf)

- Azo eritreretina fa ny GNU GPL kinova faha-4 dia mety ahitana fepetra tsy manangona ny kaody loharano ao ambadiky ny serivisy toy izany, mitaky ny GPLv4 rehetra sy ny programa taty aoriana izay farafaharatsiny mba ahazoana miditra ny kaody loharano amin'ny alàlan'ny fitaovana tsy manavakavaka ireo mpampiasa Tor.

</details>

------

### Fanehoan-kevitra

```
Misy foana ny fanantenana amin'ny fanoherana.

Manan-karena ny fanoherana.

Na ny sasany amin'ireo vokatra maizina aza dia lasa, ny fihetsika fanoherana dia mampiofana antsika hanohy hanakorontana ny toe-piainana dystopic quo vokatr'izany.

Tohero!
```

```
Androany, ho azonao ny antony nanoratanay izany.
```

```
Tsy misy zavatra futuristic momba an'io. Efa resy isika.
```

### Inona no nataonao androany?


![](../image/stopcf.jpg)
